[文藝Gal推介][枕]櫻之詩

サクラノ詩-櫻の森の上を舞う
十年櫻詩，百年櫻刻
枕社繼素晴日後精神續作，今次再沒有交錯視點、跌宕起伏的劇情。只有淡淡的文筆，描寫櫻之藝術家的唯美故事

簡評: 劇情神作，巧妙運用Gal優點的視覺小說
題材: 藝術哲學、繪畫、文藝

故事結構和框架上，扶他自承一貫風格，引用畫作、寓言、傳說等作support，配合融入故事。將每个角色的沉浮，象徵，融合一起。描述手法就似畫畫，一層一層塗上色彩，最後呈現完整的畫卷。

同素晴日一樣，櫻詩都涉及唔少令人唔知up乜既哲學，但又同素晴日唔同，今次扶他自能給觀眾一個完美的解答，唔洗傻傻下自己上網查
薄っぺらな天才は、才能が透けて見える。 天才は、才能を忘れさせる。
芸術は自然を模倣する……。 あるいは…… 自然は芸術を模倣する……。
睇個陣唔明，玩完就會明。呢個就係櫻詩最神的地方
”能描繪的美，都會以言語表達。不能描繪的美，只能以沉默表示。”
如果要評:サクラノ詩的劇情就是以沉默表示的一類

坦白講，頭2章真琴線同稟線質素配不上這部作品，故事真正開始是在第三章，伏筆先一個一個收回，謎題先慢慢解開，最鐘意里奈線:死亡氣息的少女，以防劇透就唔講

CG方面亦好出色，陰影立體，賣萌向CG就相對少之有少，大多的是推動劇情的唯美CG，當中亦有小圓向的魔女的插圖

音樂: 最深刻係OP同天球の奇蹟

櫻詩係藝術作品嚟，另類既Gal。其他作品根本不能相提並論(Even係車輪之國/沙耶之歌)如果要提，大概類似crosschannel的感覺

總結: 鐘意玩劇情作/睇小說既絕對推薦,廢萌愛好作可以無視
推薦: 10/10

最後: 里奈>all

留名

What is mind? No matter
What is matter? never mind

就係今日玩完TE
扶他自所描繪既藝術觀同埋對美既定義其實我都係一知半解

但係作者利用左寓言故事 同埋詩句去穿插成個故事
3章之後故事一環扣一環
雖然故事既爆點唔係太令人意外
但係各個人物既情感表達(包括唔少配角)都刻劃得相當突出
令到成個故事升華

直哉扮演住happy prince既角色
就算慢慢失去自己既一切
都係繼續咁無私咁奉獻自己
但係偏偏就好似故事所講咁
薄っぺらな天才は、才能が透けて見える。 天才は、才能を忘れさせる。
我好撚鐘意呢種男主角

明石 長山 圭 呢D角色係天才面前既掙扎 都寫得相當人性化
比起其他既女主角 我更加鐘意佢地

如果同素晴日比既話
呢一作講既野無咁深 易入口少少

BTW 櫻之刻幾時先出

櫻詩就係神在個格局真係好大 明明咁多主題 傳說、寓言、家族鬥爭、藝術等 但全部都融合到每個角色

每個獨立故事都唔難寫 但寫埋一齊 圍繞著主人公難度其實超高

明石長山圭 代表左唔同藝術家既執著 同意巴打所講刻劃得好好
凡人只要將技術磨練千百次 也能觸及天才的喉咽

櫻刻學定日文睇文學作品應該差唔多

雖然呢套易入口啲
但如果想嘗試了解SCA自呢個痴線佬
時序上都係要由終之空開玩起
然後素晴 最後櫻詩

先貼OP鎮樓
好聽之餘歌詞仲可以慢慢解讀

另外 可以考察嘅地方同真實作品非常多
單係拋書包已經屈晒機
由素晴日(終之空)開始貫通sca自創作之路嘅哲學家維根斯坦
宮澤賢治嘅春與修羅
中原中也嘅春日狂想
Oscar Wilde嘅快樂王子
天才詩人Emily Dickinson
。。。

可以討論嘅野多到數都數唔完

第三章入面最鍾意ZYPRESSEN線
雖然雫線老豆嗰段都好感動

扶他自幾時出櫻之刻啊屌

識貨 zypressen真係太高汁
明明發同一個夢
優美夢中的伯奇只能是里奈
但里奈夢中的義貞就是なおや

講起諗番 櫻詩既true end完全唔係good end 失去左好多野
反而里奈線先係最好

櫻刻

一早知係批評空間拎到90+既櫻之詩一定唔係少野
但係前期既共同線、稟同真琴真係唔夠凸出

但係一玩到ZYPRESSEN
直哉 里奈同優美既關系既描寫真係好有驚喜
直哉為左給予一個素未謀面既女仔希望
甘願獻上自己即將枯萎既才能既最後一次
優美對里奈既愛亦唔係單純既百合

櫻之詩就係憑住各種關系既細節描寫 打動到人心

既有幸亦有不幸 呢樣先係幸福
回應番素晴日 幸福に生きよう

有冇漢化
佢d哲學風格題材嘅日文應該好難

有

2Dfan?

Eyny

邊度有得down?

eyny galgame下載區

呢首真係好好聽